试着说：「啥子玩意儿」不要说：「咩撚野」

前天我和老乡大老早的就出门去莎莎给家里的娘们买东西去了。买完之后俺们还顺路逛了逛优衣库（Uniqlo），我挺喜欢里面的四角裤衩，就打开包装来看，怎料有个在那里工作的妞就发现了我，说些鸟语，大概是不可以打开的意思，我就说，“规矩？那是啥子玩意儿？”就一把推开她走路出门。我走了几步回头发现她居然就这么哭了。

香港的病夫肯定不像我们东北人那么爷们。

( Show Blocked User - 做文明人講普通話 )
做乜近排咁撚多呢啲人

差評重作 應該講埋香港是中國的

扯不上關係

頭果個字點撚樣讀

用普通話讀就是 sha 第一聲

我接受唔到竟然有人附和佢

所有人都要是港毒分子嗎

試下講屌你老母，唔好講操你媽迫。屌你老母

Blocked

LZSB

( Show Blocked User - 做文明人講普通話 )
費撚事再睇到呢d狗

blocked

Show Blocked User - 做文明人講普通話

蚛蟈洗腦式教育成功。已block

沙發
樓主真牛逼

捨子玩意兒

樓豬 拉倒吧

簡直牛B死了

樓主到底有幾多個acc

( Show Blocked User - 做文明人講普通話 )

樓主死全家

唉屌你老母真係好撚煩呀屌

支那狗死翻去微博到吠

玩一兩次就算啦，日日玩，玩唔厭
單機啦你

雖然其他國家，例如新加坡馬來西亞都會用簡體字，而英語系國家要雪中文都係簡體字開始，而我都唔係針對文字

但你來到人地地頭，到返轉頭叫人地學你個國家既字我都算，踩低本土文化我就不能接受

老鐵 穩!!!
咱不跟那些港燦啥bb

呢句都係方言
北京話先係咁
你番去睇你個新聞聯播睇下有冇兒化音
你平時都低質
今次仲要劣質
做五毛都唔該係專業d

Show Blocked User - 做文明人講普通話

單機啦柒頭皮

我是推廣比較道地的普通話

咩撚野「啥子玩意儿」

我不是解了？

草泥馬戈壁

123

見人開po你又開 比啲新意啦 真係大陸西

我唔撚柒鳩屌你個含撚笨柒個老母個生滋甩毛爛臭化花粒白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得嘅